<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="history.xsl"?>

<document header="更新履歴" modified="20070311">

<release version="1.0-060101" date="2006/01/01(日)">
リリース
</release>

<release version="1.5b.060106" date="2006/01/06(金)">
favoriteで名前が変更出来ないバグを修正
画像を保存した後に画像をダウンロードすると固まるバグを修正
起動時のboard,articleの復元機能実装
history機能実装
文字参照の一部を実装(thinsp, ensp, emsp, etc.)
</release>

<release version="1.5b.060113" date="2006/01/13(金)">
GLIBのスレッド初期化忘れを修正
コンパイルオプションに -DNOUSE_MS932 を与えるととCP932で文字コード変換するようにした
iconvでMS932からUTF8にマッピング出来なかった文字を□に変換するようにした
起動時のimageの復元機能実装
SETTING.TXTのローダ作成
操作性向上(主にタブ操作、画像操作まわり)
</release>

<release version="1.5b.060115" date="2006/01/15(日)">
履歴をクリアした後板を開くと落ちるバグを修正
ツリービューのスクロール処理を自前でするようにした( .jdrcのtree_scroll_sizeで調整 )
ダブルクリックで文字列を範囲選択出来るようにした
</release>

<release version="1.5b.060204" date="2006/02/04(土)">
コードを大幅整理(特にスレ標示部)
ユニコード文字参照に対応
書き込み中にarticleビューの書き込みボタンを押してもmessageを閉じないようにした
</release>

<release version="1.5b.060205" date="2006/02/05(日)">
subject.txtが壊れていると落ちるバグを修正
ファイルローダでsend時にタイムアウトしているのにエラーチェックを素通りしていたバグを修正
ファイルローダをhttps対応にした
ファイルロード中にロード停止したときの反応を良くした
Gtk::Stock::MEDIA_RECORDを使うのを止めた
</release>

<release version="1.5b.060207" date="2006/02/07(火)">
ファイルローダで一度タイムアウトすると再読み込みしなくなるバグを修正
縦3paneモード実装
</release>

<release version="1.5b.060214" date="2006/02/14(火)">
アイコンバーのアイコンを並び替えるとスクロールが変になるバグを修正
画像のロード中に画像保存ダイアログを開くとロードが停止するバグを修正
名前欄のトリップの中の数字をリンクしないようにした
Fileメニューにお気に入り保存を追加

(追加、変更したショートカットキー、マウスジェスチャ)
F3 : 新着へ移動
→↓→ : 新着へ移動
z: 元の画像サイズ
x: 画像を画面にフィットさせる
+: 画像の拡大
-: 画像の縮小
c: 画像のモザイク解除  ( x から変更、gthumbに合わせるため )
</release>

<release version="1.5b.060219" date="2006/02/19(日)">
ファイルロード時にconnectに失敗していてもsendしていた問題を修正
</release>

<release version="1.5b.060311" date="2006/03/11(土)">
他のスレをポップアップした直後にそのスレを消して再ポップアップすると落ちるバグを修正
ロード開始直後にすぐスレを閉じると落ちるバグを修正
キャッシュのルートディレクトリがうまく設定できないバグを修正
正規表現クラス実装
rawモード読み込み対応(?)
まちBBSの読み書きに対応(スレ立てはテスト出来ないので未実装)
bbsrelease,board,articleビューで正規表現による抽出・検索機能実装
範囲指定のみでXのバッファに文字列をコピーするようにした
多重起動防止実装( ロックファイルは (キャッシュルート)/JDLOCK )
ファイルローダでsendしたときのエラーチェックがいい加減だった問題を修正
zlib1.1系に対応(-DUSE_OLDZLIB)
その他ファイルローダの安定化
articleビューでスクロール時の負荷を大幅に減らした
HTMLパーサを少しだけ最適化
リンクの上を範囲選択してマウスを上げると開いてしまうバグを修正
オートスクロール中にキーを押すとスクロールが止まるバグを修正
画像インジケータのアイコン画像の比率が変だったバグを修正
板別に最後にソートした列を記録するようにした
windowを最大化/最大化解除したときにタブの幅を調整するようにした
jd.spec, jd.png、jd.desktopを付属( thanks to 189, 190氏 )
その他細かい修正
</release>

<release version="1.5b.060319" date="2006/03/19(日)">
自前のツールチップの表示部を作りなおした(背景色をテーマに合わせるようにした)
タブの色がテーマによっては変になるバグを修正
&quot;123-124&quot;みたいなアンカーがあるとき、半角の&quot;-&quot;も認識するようにした
いつの間にかポップアップでスクロールバーが出なくなっていたので修正
SIGINTやSIGHUPを受け取ったときにお気に入りをバックアップするようにした(テスト不十分)
ローダがget_addrinfoに失敗すると落ちるバグを修正
</release>

<release version="1.5b.060401" date="2006/04/01(土)">
gnomeセッションを終了時にセッション情報を保存するようにした(要libgnomeui-devel)
configure.in.vineを消してconfigure.inひとつに統一した
コンパイルオプションに-Wallを付けて出てきた警告を全部消した
</release>

<release version="1.5b.060415" date="2006/04/15(水)">
configure.inを修正
libgnomeuiでは無くてXSMPをデフォルトで使用するようにした
ポップアップ中にマウスホイールを回したらポップアップの方をスクロールさせるようにした
ポップアップとカーソルの間のマージンを設定出来るようにした( margin_popup )
板一覧でカテゴリをひとつだけしか開かないように設定可能にした( open_one_category )
メニューにショートカットキーを表示するようにした
設定ファイル(keyconf.xml)でキーバインディングを設定出来るようにした

(追加変更したショートカットキー)
alt + c : 書き込みをキャンセル
alt + w : 書き込み実行
F3 : 新着へ移動が次検索と被っていたのでF4に変更
</release>

<release version="1.5b.060514 フィーチャーフリーズ" date="2006/05/14(日)">
キーワードやIDなどを抽出するときは抽出元のスレの隣にタブを開くようにした
マウスジェスチャやショートカットキーボタンの設定を細かく出来るようにした
名前がデフォルトの名無しの時は数字をアンカーにしないようにした
sprintfになっていた部分をsnprintfに直した
FreeBSDでhistoryがセグフォ出していた問題を修正
書き込み確認のダイアログを表示するようにした( always_write_ok )
書き込み中に「書き込み中」と表示するようにした
書き込みがタイムアウトしたら再読みしろというダイアログを出すようにした
FreeBSDでもautogen.shが通るようにした
履歴を板とスレで分けた
履歴の保持数を設定できるようにした( history_size )
板一覧でカテゴリ全体をまとめてお気に入りに登録できるようにした

(追加変更した操作)
タブをダブルクリック : 再読み込み
ダブルクリック : 画像再読み込み
alt + q : 書き込みをキャンセル ( alt + c から変更 )
</release>

<release version="1.5b.060518" date="2006/05/18(木)">
KDE環境でリンクをクリックしても反応が無い問題を修正
KDE環境で多重ポップアップ出来ない問題を修正
まちBBSでレスの引用書き込みが出来なかったバグを修正
gtk2-2.9のツリービューのパス取得の仕様が変わったせいで固まるバグを修正
</release>

<release version="1.5b.060522" date="2006/05/22(月)">
フォーカスアウト周りの処理をKDEなどの環境に合わせて変えるのを止めた
→GdkEventCrossingのmodeをみてフォーカスアウトするかどうか決定
</release>


<release version="1.5rc.060527" date="2006/05/27(土)">
タブを中クリックで全て閉じると落ちるバグを修正
hanaに暫定対応
テスト項目消化
</release>

<release version="1.5rc.060528" date="2006/05/28(日)">
hana仕様変更対応
</release>

<release version="1.50.060601" date="2006/06/01(木)">
誤った正規表現を入力すると落ちるバグを修正
正式版リリース
</release>

<release version="1.51b.060611" date="2006/06/11(日)">
64bit対応パッチを当てた
articleviewで検索したときに再描画がかからない時があるバグを修正
articleviewで検索対象の文字列が最後のレスに含まれているとリンク下線がずれるバグを修正
一度articleviewを閉じないと最初にブックマークしたレスにジャンプ出来ないバグを修正
ダブルクリックで板やスレを開けないバグを修正
articleviewの行間幅を真面目に計算で求めるようにした
手動で下線や改行位置を調節できるようにした( adjust_underline_pos, adjust_line_space )
画像をオリジナルサイズで最初から開けるようにした( zoom_to_fit )
板のプロパティでhanaの確認と削除を出来るようにした
cookieを真面目に解析して作成するようにした(PON,NAME,MAILを取得)
ヘルプメニューからサポートBBSにアクセス出来るようにした
</release>

<release version="1.51b.060612" date="2006/06/12(月)">
gtkmm24でコンパイル出来なくなったバグを修正
GTK_CHECK_VERSION マクロを取り除いた
スレのプロパティにサイズや更新日時などを表示するようにした
</release>

<release version="1.51b.060617" date="2006/06/17(土)">
名無しがfusianasanの板の時は名前欄が空白だと書き込めないようにした
FreeBSD対応
NOUSE_MS932 を使わないようにした
板のプロパティに「名前欄が空白の時は書き込まない」チェックボタンを追加
画像キャッシュ削除ダイアログに現在のキャッシュサイズを表示するようにした
大昔(2000年頃)に建てられたスレを開いたときスレ一覧の既読マークが表示されないバグを修正
</release>

<release version="1.51b.060628" date="2006/06/28(水)">
NG Wordによるあぼ〜ん実装
正規表現によるあぼ〜ん実装
あぼ〜ん関係の処理を最適化
PrefDiagFactory追加
スレ情報が保存されなかった時があったバグを修正
bbsreleaseのタブが縮んだままになるバグを修正
スレ一覧からスペースでスレを開くとWIDGET_REALIZED_FOR_EVENT assertが出るバグを修正
ブラウザ設定をコンボボックスを使うように改良
メニューなどの英語を日本語に直した
httpsで始まる文字列がリンクされなかったバグを修正
</release>

<release version="1.51b.060707" date="2006/07/07(金)">
内部的にオートリロード機能を実装
スレ一覧で「選択した行を開く」機能を右クリックメニューに追加
スレ一覧などのツリービューでshiftクリックしても複数選択されないバグを修正
板、スレ一覧で中ボタンドラッグで範囲選択出来るようにした
板一覧とお気に入りで「選択した行を開く」機能を右クリックメニューに追加
板一覧とスレ一覧のツリーでフォントを別々に設定出来るようにした
設定メニューに「デフォルトでタブで開く」設定を追加
</release>

<release version="1.51rc.060712" date="2006/07/12(水)">
https://〜ではじまるリンクを開けなかったバグを修正
あぼーんしたレスをポップアップすると assertion が出る問題を修正
ロードした画像を削除してもリンクが赤いままになるバグを修正
お気に入りビューで板、スレ、画像のプロパティを開けるようにした
スレ一覧で画像のプロパティを開けるようにした
スペースキーを押しっぱなしにすると再描画を繰り返して負荷が高くなるバグを修正
長い数列を範囲選択すると暴走するバグを修正
タブで開くボタンの入れ替えをするとツリービューでドラッグ複数選択が出来ないバグを修正
FreeBSDでautogen出来ない問題を応急処置で修正
日付のフォーマットを 01/01 01:01 みたいに2桁で揃えて0で埋めるようにした
</release>

<release version="1.51.060717" date="2006/07/17(月)">
スレのキャッシュを削除したときにスレ一覧のアイコンにごみが残るバグを修正
READMEを更新した
</release>

<release version="1.52b.060803" date="2006/08/03(木)">
あぼーんされたレスからの参照は参照数としてカウントしないようにした
発言数にあぼーんされたレスをカウントしないようにした
板一覧の列名を日本語に直した
透明あぼーん実装
連鎖あぼーん実装
ポップアップの最終行を範囲選択していると再描画がかからないバグを修正
範囲選択で画面の上下にカーソルを動かしてもスクロールしないときがあるバグを修正
1つのレスの中で同じレスに何回もレスしていると対象のレス番号が赤くなるバグを修正
サーバ/スレッド/xxx,xxx,xxx という形式のアンカーをポップアップできるようにした
xxx+xxx+xxx という形式のアンカーを連結してポップアップできるようにした
treeviewでpageupとpagedownキーを有効にした。
スレッドあぼーん実装
スレビューのの「板を開く」ボタンをクリックしたときにリロードしないで開く機能を実装
「右、左のタブを閉じる」をタブメニューに追加
再起動時にスレ一覧やスレの復元をしてもフォーカスが移らなかったバグを修正
リンクの最後に&quot;がくると&quot;と表示されてリンクされるバグを修正
リンクの最後が()で終わっている場合はリンクにしないようにした
</release>

<release version="1.52b.060827" date="2006/08/27(日)">
gccのバージョンによってmake出来なかった問題を解決
履歴の文字数が多い時はカットして「...」を付けるようにした
ポップアップや抽出表示からのアンカージャンプが効かないバグを修正
ヘルプに「2chスレ過去ログ」表示を追加
右クリックメニューからタブでビューを開いたときにフォーカスが移らないバグを修正
スレ一覧のアイコンがGNOMEのテーマによっては変な形になっていたので自作して統一した
スレタイが空白のときタイトルが「壊れています」になるバグの修正
板一覧と右ペーンの間のセパレータをクリックして板一覧を開いたり閉じたりする機能を追加
ftp://のリンクがhttp://として扱われるバグを修正
URLとして認識する文字をRFCに合わせた( [-a-zA-Z0-9!#$%&amp;'()~=@;+:*,./?_] )
リンクの下線を消せるようにした( .jdrc の draw_underline )
板とスレの履歴を分離した
タブにアイコンを表示した
最適化してスレ一覧からスレを開くスピードを上げた
IDの横に発言数を表示した
全てのタブの更新機能を実装
メニュー表示のショートカット追加( Shift+F10 及び Ctrl+m )
</release>

<release version="1.52b.060903" date="2006/09/03(日)">
書き込みウィンドウのフォント設定を実装
2ch互換板のBASIC認証対応
migemoパッチ取り込み
株が&lt;a href=&quot;http://2ch.se/&quot;&gt;株&lt;/a&gt;と表示されるバグを修正
名前欄の先頭に数字があるときだけアンカーにするようにアルゴリズムを変更
50=10のようなアンカーで=の後ろのレスが表示されなかったバグを修正
スレビューにスレの速度と最終書き込み日時を表示
ウインドウタイトルに開いているビューの名前を表示
xgl環境でポップアップをクリックするとポップアップが閉じるバグを修正
タブに表示する文字列の最小文字数設定追加( .jdrcの tab_min_str )
</release>

<release version="1.70b.060914" date="2006/09/14(木)">
更新した点が多いのでバージョンを1.52ではなくて1.70とした
スクロールモードになったときにタブのスクロールボタンが効かないバグを修正
スクロールモードになったときにタブのクリック動作が変だった問題を修正
マウスボタン設定にDragStartButton,TreeRowSelectionButtonを追加
環境によってはお気に入りでフォルダとその中のアイテムを範囲選択して移動すると落ちるバグを修正
ウィンドウサイズを変更するとタブの動作が変になるバグを(とりあえず)修正
板一覧でディレクトリのアイコンやラベルをクリックして開けるようにした
ツリービューで複数選択しているときに選択範囲をクリックすると全てをタブで開くようにした
ツリービューで複数選択しているときに選択範囲外をクリックすると選択解除するようにした
ツリービューで再起動したときに変な場所にスクロールするときがあるバグを修正
ツリービューでフォーカスを外したまま再起動すると変な所がフォーカスされるバグを修正
ステータスバーのの文字の色が薄い問題を修正(gtkmm2.6以降)
タブアイコンを非表示にできるようにした(.jdrcの show_tab_icon )
板一覧のメニューに「ディレクトリ内全選択」項目を追加
スクロールモードでタブをクリックしたときタブ番号の取得に失敗するバグを修正
タブ関係の処理の大幅なリファクタリング
タブメニューに「移動」の項目を追加
</release>

<release version="1.7.0-rc060921" date="2006/09/21(木)">
specファイルのバージョンの付け方をFedora風にした
Fedora向けにjd.specとjd.desktop改良
レス内容のコピーをしたときにIDの後ろに0000000という文字列が入るバグを修正
ウィンドウサイズを変更したときに現在見ているレスがずれるバグを修正
板一覧をクリックすると左ペーンが閉じる時があるバグを修正
新規の先頭レスが透明あぼーんされていると新着セパレータが表示されないバグを修正
抽出結果などのタブをお気に入りにドロップすると空白行が出来るバグを修正
オフラインのときに複数選択で板谷スレを開くとリロードアイコンが表示されるバグを修正
板を複数選択を開いたときに現在開いている板のフォーカスが奪われるバグを修正
タブメニューに更新キャンセルを追加
オートリロードモード中にオフラインモードにしてもアイコンが変わらないバグを修正
スレ一覧をスクロールしている時に列幅を変更するとスレが開くバグを一応修正
画像の右クリックメニューで変だったところを修正
連鎖あぼーんのアルゴリズム変更(全てのアンカーがあぼーんしていたらあぼーんする)
透明/連鎖あぼーんを切り替えると新着セパレータが消えるバグを修正
</release>

<release version="1.7.0-060927" date="2006/09/27(水)">
書き込み中表示のダイアログのラベルがフォーカスされているバグを修正
</release>

<release version="1.8.0-beta061009" date="2006/10/09(月)">
ログイン機能実装
右クリック+ホイール回転ででタブ切り替え出来るようにした
新着が透明あぼーんされているときスクロールがずれるバグを修正
表示メニューにサイドバー表示を追加
サイドバーを消したまま閉じて起動したときも閉じた状態のままにするようにした
F9キーでサイドバー表示/非表示切り替え出来るようにした
書き込みプレビューでトリップを表示出来るようにした
</release>

<release version="1.8.0-beta061023" date="2006/10/23(月)">
書き込みウィンドウに現在の行数や最大行数などを表示した
リンクにime.nu/などが含まれているときに削除するようにした
ユーザーコマンドを設定出来るようにした
webブラウザ設定のリンク置換文字を%sから %LINKに変更(一応 %sでも置換可能 )
期間を指定して画像キャッシュを消せるようにした
レス番号クリックの「レスをコピー」でコピーするときにで板名やスレ名も含めるようにした
参照コピー時に先頭に付ける文字列を変更できるようにした(ref_prefix)
タブメニューにタイトルとURLのコピーを追加
開く画像の最大サイズを設定できるようにした( max_img_size )
改行直後の空白の取扱いが変だったのを修正
ageているレスのメール欄に色を付けられるようにした( color_char_age_{RGB} )
レスあぼーんでNGワードや正規表現に改行が入っていても無視されるバグを修正
暫定的に書き込みログ保存機能を実装
</release>

<release version="1.8.0-beta061103" date="2006/11/03(金)">
画像のキャッシュをまとめて消すときにビューが閉じなかったバグを修正
ユニコード文字参照で#と;の間が数字でないときに変な文字が出てくるバグを修正
configure.inのlibSMのサーチパスに/usr/X11R6/lib64 /usr/lib64を追加
書き込みウインドウにスレのタイトルを表示するようにした。
desktop-file-utilsの使用変更に対応するためjd.specとjd.desktopを更新
ユーザコマンドと外部板設定ファイルで空白行とコメント行を入れられるようにした
互換板でもSETTING.TXTをダウンロードするようにした
デフォルト名無しで無いときにレスの「名前」のところをクリックしてNG名前登録できるようにした
あぼーんしたレスをクリックして透明あぼーん設定が出来るようにした
書き込み時に名前欄に&lt;&gt;が含まれていると書き込みプレビューが壊れるバグを修正
メール欄でsageの前に文字列が入っているとageとして処理されるバグを修正
名前の抽出とポップアップを可能にした
jd.desktopにName[ja]とComment[ja]の行を追加
IDや名前で抽出したときに荒らし報告ように抽出したレスのURLを表示できるようにした。
書き込みの時に行数、バイト数をオーバーしてたら警告を出すようにした
</release>

<release version="1.8.0-rc061108" date="2006/11/08(水)">
適当に処理していたDAT落ち判定をまじめにするようにした
HTTP304が返ると壊れているスレでも壊れているという表示がでないバグを修正
書き込みプレビューでレス番号をクリックしてもポップアップメニューなどが出ないようにした
板の移転があったときにお気に入りのURLも変更するようにした
表示しているスレを閉じるときにひとつ前のページに一瞬だけフォーカスが移るバグを修正
スレあぼーんでNGワードでスレを全てあぼーんした後に解除すると表示が戻らないバグを修正
画像のドラッグスクロールが効かなくなる時があるバグを修正
</release>

<release version="1.8.0-061114" date="2006/11/14(火)">
アクセス規制などで書き込めないときにエラーメッセージが表示されないバグを修正
書き込みエラー時にサーバーからのメッセージをコンソールに表示するようにした
セットアップダイアログをタスクトレイに表示するようにした
画像の保存ダイアログでEnterキーを押して保存できるようにした
</release>

<release version="1.8.1-beta061202" date="2006/12/02(土)">
ツリービューで選択範囲外の行をクリックしても選択が解除されないバグを修正
margin_popup = 0 とすると画像ポップアップが表示されないバグを修正
スレ一覧で複数(30〜40以上)のスレを選択して同時に開くと落ちるバグを修正
・スレ一覧で選択した行数をステータスに表示するようにした
文字参照処理を作りなおした( spchar_tbl.h 追加)
お気に入りで列を削除した時にフォーカスを次の列に移すようにした
ツリービューで複数選択したときに選択数をステータスに表示するようにした
お気に入りでディレクトリを移動する時にフォーカスが変になるバグを修正
ビューのフォーカスの切り替え処理部をまじめに書き直した
MISC::iconv を MISC::Iconv に変更(FreeBSDのiconv.h対策)
スレ一覧を表示するまでの時間を短縮した
右クリックメニューや設定メニューを見直してシンプルにした
ホイールマウスジェスチャが正常に動作しない時があるバグを修正
スレ一覧で新着スレにマークを付けるようにした( netthread.png 追加 )
画像ビューで強制再読み込みをしたときにアイコンの表示が変わらないバグを修正
起動を若干高速化
フォーカス状態をきちんとセッション管理するようにした
アンカークリックで他スレを開くときに開いているタブの左に開くようにした
新着があるとログを削除してもマークが消えないバグを修正
datファイル保存を右クリックメニューに追加
automake-1.10に対応
configureのオプションに --with-core2duo　追加
書き込み中ダイアログを出さないようにする設定追加( hide_writing_dialog )
横幅が16よりも小さい画像を開くと落ちるバグを修正
文字の描画でPangoLayoutではなくてPangoGlyphStringを使うようにした
スレ一覧で並び替えをするとフォーカスが外れるバグを修正
スレ一覧とスレビューで数字入力でジャンプする機能を追加
</release>

<release version="1.8.1-rc061213" date="2006/12/13(水)">
gtkmm-24環境でリンクの下線がずれるバグを修正
スレビューで折り返しがあるときに描画されない時があるバグを修正
.jdrcでhistory_size = 0とすると落ちるバグを修正
スレ表示でボールド文字の右側が欠けるバグを修正
暫定的にチルトスクロールに対応
.jdrcでtab_min_str より少ない文字数のタブの最後の文字が消えるバグを修正
タッチパッドからの数字入力でジャンプ出来なかったバグを修正
折り返しの禁則処理の問題を修正
etc.txtの一番上が表示されなかったバグを修正
フォントによってスレの文字がずれるバグをある程度修正( strict_char_width )
サイドバーの挙動が変だったバグを修正
書き込みビューに長い文字列をコピーすると落ちるバグを修正
</release>

<release version="1.8.1-061217" date="2006/12/17(日)">
&amp;nbsp; をスペース(0x20)に置き換えた
</release>

<release version="1.8.5-beta061227" date="2006/12/27(水)">
設定ファイルをjd.confに移行
キャッシュフォルダの指定を環境変数 JD_CACHE で行うようにした
スレビューでBSキーでジャンプ元のレスに戻れるようにした
書き込みビューでundo実装
書き込みビューでC-npfbdaeのショートカット実装
スレ一覧でのマルチキーソーティング実装
スレ一覧でのスレのブックマーク機能実装
スレ一覧で規定のレス数を越えていて全レスを読んだスレを下にする機能実装
設定メニューに「フォント幅の近似計算を厳密におこなう」を追加
クリックでポップアップウィンドウにマウスポインタを動かせるようにした
設定メニューに「シングルクリックで多重ポップアップモードに移行する」を追加
板別にプロキシの設定をできるようにした
レス番号指定であぼーんできるようにした
</release>

<release version="1.8.5-beta070114" date="2007/01/14(日)">
生のdatファイルに\0などの制御文字が含まれていると表示が壊れるバグを修正
スレ一覧のマークでのソーティングアルゴリズムを変更
キャッシュのログ検索を暫定的に実装
ツールバーにサイドバーの切り替えボタンを付けた
移転処理した時に移転した板を表示するダイアログでTextViewを使用した
移転処理をしたときにSETTING.TXTをロードしなくなる時があるバグを修正
移転したときに履歴メニューのURLが変更されていなかったバグを修正
外部板ビューを廃止して外部板は板一覧の先頭に表示するようにした
板一覧とお気に入りをサイドバー形式に変更
スレ一覧、スレ表示、画像タブを廃止
ビュー切り替えボタンをツールバーに追加
ツールバーの位置を切り替えられるようにした
書き込み時のデフォルトの名前とメールアドレスを板別に設定できるようにした
書き込みビューにundoボタンを付けた
画像ビューでキーボードでスクロール出来るようにした
チルトボタンの設定を button.conf に追加
</release>

<release version="1.8.5-rc070121" date="2007/01/21(日)">
書き込みビューでCtrl+n,pでカーソルを移動した時にスクロールしないバグを修正
書き込みプレビューで画像をダウンロードしてもリンクの色が変わらないバグを修正
書き込みプレビューで画像を削除してもリンクの色が変わらないバグを修正
設定メニューに「書き込みビューでEmacs風のキーバインドにする」の項目を追加
2.4以下のgtkmmでスピンボックスの値が変わらなかったバグを修正
板一覧とお気に入りをコンボボックスで切り替えられるようにした
ツリービューの背景色設定にgtkrcを用いる設定を追加( use_tree_gtkrc )
画像ビューを開かないようにする設定を追加( use_image_view )
選択不可のユーザコマンドを非表示にする設定追加( hide_usrcmd )
指定した数( max_show_usrcmd )以上の時はサブメニュー表示にする設定追加
</release>

<release version="1.8.5-070203" date="2007/02/03(土)">
参照文字に&amp;yen;追加
スレ一覧を全部閉じてから板一覧を閉じてもスレにフォーカスが移らないバグを修正
初回起動時に板一覧ではなくてお気に入りにフォーカスがあるバグを修正
ビューの切り替え方法を説明したダイアログを表示するようにした
移転情報テーブルが循環しているとお気に入りのアドレスが空白になるバグを修正
</release>

<release version="1.8.8-beta070218" date="2007/02/18(日)">
表示されていないビューの切り替えボタンやメニューは非アクティブにした
「選択範囲を引用してレス」を右クリックメニューに追加
2pane, 3paneモードの切り替えなどを再起動無しでできるようにした
ツールバーの位置を再起動無しで切り替えられるようにした
複数のスレを表示しているときにウィンドウのリサイズを高速化
3pane表示のときに開いていないビューを隠すようにした
埋め込み書き込みビュー実装
画像ウィンドウ分離表示機能実装
板移転時にメッセージのjavascriptを解析して移転情報を更新する機能を実装
ユーザコマンドに$DATURLと$LOCALDATを追加
http://info.2ch.net を板として認識していたバグを修正
idpopup_by_mo, refpopup_by_mo,namepopup_by_mo 設定追加
名前欄のbタグで囲まれたトリップなどの文字列に色を付けられるようにした( thank to tamagodake氏)
</release>

<prerelease version="1.8.8-beta0703??" date="2007/03/??()">
ヘルプファイルをXML化した( thank to tamagodake氏)
フォント、色詳細設定ダイアログ追加( thank to tamagodake氏)
スレ一覧の速度の計算アルゴリズムを変えた
Debian GNU/kFreeBSD に configure.inを対応した
ダイアログボックスのフォーカス処理をきちんとするようにした
書き込みビューを開いているときにスレビューの「レス」「参照してレス」、および「引用してレス」
を選択すると書き込みビューに引用できるようにした( thank to tamagodake氏)
書き込みビューに「書き込み後に閉じない」ボタン追加
メニュー項目の見直しと整理
utf8環境で起動していないときは警告を出すようにした( thank to tamagodake氏)
メニューバーの表示設定追加(F8)
スレビューでのホイールスクロール速度設定追加( jd.confのscroll_size )
RFC規定外の文字(^など)もURL判定に用いる設定追加( jd.confのloose_url)
ロックファイルにPIDを保存して起動済み判定を厳密にした
書き込みビューのタブを取り除いてプレビューボタンを追加した
ローダ実行中にあるタイミングで別のローダを起動すると落ちるバグを修正( class Dispatchable 追加 )
ツリービューの行間スペース設定追加( jd.confのtree_ypad )
書き込み先がスレビューで開いているスレと異なるときは警告を出すようにした
ツリービューのハイライト色の設定追加
</prerelease>


</document>
